
\medskip

%\emph{Cet exercice est un questionnaire à choix multiples.\\
%Pour chacune des questions suivantes, une seule des quatre réponses proposées est exacte.\\ Une réponse exacte rapporte un point. Une réponse fausse, une réponse multiple ou l'absence de réponse à une question ne rapporte ni n'enlève de point.\\
%Pour répondre, indiquer sur la copie le numéro de la question et la lettre de la réponse choisie.\\
%Aucune justification n'est demandée.}
%
%\medskip

\begin{enumerate}
\item %On considère la fonction $f$ définie sur $\R$ par 
\[f(x) = x \e^{x^2 - 3}.\]

%Une des primitives $F$ de la fonction $f$ sur $\R$ est définie par:
%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{*{2}{X}}
%\textbf{a.~}$F(x) = 2x\e^{x^2 - 3}$&\textbf{b.~}$F(x) = \left(2x^2 + 1\right)\e^{x^2 - 3}$\\
%\textbf{c.~}$F(x) = \dfrac12 x\e^{x^2 - 3}$&\textbf{d.~}$F(x) = \dfrac12 \e^{x^2 - 3}$
%\end{tabularx}
%\end{center}
Avec $F(x) = \dfrac12 \e^{x^2 - 3}$, on a $F'(x) = 2x \times \dfrac12\e^{x^2 - 3} = x\e^{x^2 - 3} = f(x)$ : réponse \textbf{d.~}
%\[\begin{tabularx}{\linewidth}{*{4}{X}}
%\textbf{a.~}F(x) = 2x\e^{x^2 - 3}			&\textbf{b.~}F(x) = \left(2x^2 + 1\right)\e^{x^2 - 3}&
%\textbf{c.~}F(x) = \dfrac12 x\e^{x^2 - 3}
%&\textbf{d.~}F(x) = \dfrac12 \e^{x^2 - 3}\\
%\end{tabularx}\]

\item On considère la suite $\left(u_n\right)$ définie pour tout entier naturel $n$ par: \[u_n = \e^{2n+1}.\]

%La suite $\left(u_n\right)$ est:
%
%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{*{2}{X}}
%\textbf{a.~~}arithmétique de raison 2 ; &\textbf{b.~~} géométrique de raison e;\\
%\textbf{c.~~}géométrique de raison e$^2$ ; &\textbf{d.~~} convergente vers e. 
%\end{tabularx}
%\end{center}
Si pour tout entier naturel $n$, \: $u_n = \e^{2n+1}$, alors $u_{n+1} = \e^{2(n+1)+ 1} = \e^{2n + 2 + 1} = \e^{2} \times \e^{2n + 1} = \e^{2} \times u_n$ : cette égalité montre que la suite $\left(u_n\right)$ est géométrique de raison $\e^{2}$ : réponse \textbf{c.~~}

Pour les questions \textbf{3.} et \textbf{4.}, on considère la suite $\left(u_n\right)$ définie sur $\N$ par:
\[u_0 = 15 \quad \text{et pour tout entier naturel }\: n \quad :\: u_{n+1} = 1,2u_n + 12.\]

\item ~%La fonction Python suivante, dont la ligne 4 est incomplète, doit renvoyer la plus petite valeur de l'entier $n$ telle que $u_n > \np{10000}$.

\begin{center}
\begin{tabular}{|>{\ttfamily}l|}\hline
def seuil() :\\
\qquad n=0\\
\qquad u=15\\
\qquad while u$\leqslant \np{10000}$:\\
\qquad \quad n=n+1\\
\qquad \quad u=1,2$*$u+12\\
\qquad return(n)\\ \hline
\end{tabular}
\end{center}

Réponse \textbf{a.}
%À la ligne 4, on complète par :
%
%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{*{4}{X}}
%\textbf{a.~}u$\leqslant \np{10000}$ ; &\textbf{b.~}u $=\np{10000}$ &\textbf{c.~} u$> \np{10000}$;&\textbf{d.~}$n\leqslant \np{10000}$.\\
%\end{tabularx}
%\end{center}

\item On considère la suite $\left(v_n\right)$ définie sur $\N$ par : $v_n = u_n + 60$. 

%La suite $\left(v_n\right)$ est:
%
%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{*{2}{X}}
%\textbf{a.~} une suite décroissante ; &\textbf{b.~} une suite géométrique de raison 1,2 ;\\
%\textbf{c.~} une suite arithmétique de raison $60$ ;&\textbf{d.~} une suite ni géométrique ni arithmétique.
%\end{tabularx}
%\end{center}
On a quel que soit $n \in \N, \: v_{n+1} = u_{n+1} + 60 =  1,2u_n + 12 + 60 = 1,2u_n + 72 = 1,2\left(u_n + 60\right) = 1,2v_n$ : cette égalité montre que la suite $\left(v_n\right)$ est géométrique de raison 1,2.
\end{enumerate}

\bigskip

